［求神回覆］被藍絲惡意投訴 要寫解釋信

是咁的
咁大家都知康文署泳池一向會升國旗區旗
咁小弟有日如常去開工 當緊更嘅時候
就有個呀叔走埋嚟

呀叔 我

：喂你呢度支國旗低過支區旗喎！
：（望一望支旗）哦
：咁你整返佢！
：哦
（支旗嘅示意圖）其實真係低咗少少嘅 但竟然有人會去留意

咁呀叔就行開咗 可能見我無即時去整
極速走去同清潔姐姐講
咁清潔姐姐見俾客屌，好快都fix返

然後點知今日收到office通知
原來個呀叔走去打1823投訴我
話我唔理佢 開咗file要我寫解釋信

第一，當時我係當緊更（巡兩米主池）
我睇緊個池，做救生員最大責任都係睇住啲人唔好浸親啫
我梗係唔會即時就突然行開走去幫個呀叔跟進，
我都要等休息時間先去同office講
（因為我呢啲小員工，清潔姐姐通常要office落order先點得郁佢地做嘢）

第二，升旗唔係我地救生員升，清潔升㗎，關我咩事
升得唔好都唔係我責任掛，明明係清潔做嘢嗱西
點解office要我寫解釋信，我究竟有咩責任要負
我有應佢機，唔係唔理佢，只係唔係即時處理咁解
升返支旗唔會urgent到緊要得過睇住個池呀？

家陣盡忠職守都要俾人搞，個呀叔真係好無聊
Office又要渣正嚟做，因為投訴對象係我
小弟表示無言同無辜
求連登巴絲指點可以點樣寫呢封垃圾解釋信
事關小弟文筆唔好，驚講多錯多
如果俾office寫花個file就唔好

寫?寫閪咩寫 比D尊嚴啦唔撚該

我諗住唔識寫就一直唔撚寫 拖到完季
不過驚office追 緊咬不放要我寫

追囉 最多未唔撚撈政府 搵私家救生仲好啦

雖然我唔太適合返私池 不過多謝建議

咪話當時已收到投訴人的要求，但因為履行救生員保障泳池生命安全職責，所以稍後才能通知負責升旗的的清潔同事跟進
然後咪如果造成不便之處敬請體諒

致N9 OFFICE/ON99 1823
就X月X日有泳客投訴之解釋信

事件發生說明:
"同啊叔既原整對話"+ 清潔姐姐得悉事件後好快都fix返

應對方式:
我睇緊個池,想休息時間先去同office講
（因為我呢啲小員工，清潔姐姐通常要office落order先點得郁佢地做嘢）
但姐姐係我行動前就處理左

個人對事件看法:
第一，當時我係當緊更（巡兩米主池）
我睇緊個池，做救生員最大責任都係睇住啲人唔好浸親啫
我梗係唔會即時就突然行開走去幫個呀叔跟進，

第二，升旗唔係我地救生員升，清潔升㗎，關我咩事
升得唔好都唔係我責任掛，明明係清潔做嘢嗱西
點解office要我寫解釋信，我究竟有咩責任要負
我有應佢機，唔係唔理佢，只係唔係即時處理咁解
升返支旗唔會urgent到緊要得過睇住個池呀？

咁都要解釋？邊個叫你解釋 康文經理？

咁下次搵人扮浸親

電光火石之間未能分辦

我都想知 佢其實想我點解釋法
Office都係一層層咁叫落嚟
A3搵高技搵我咁囉 我諗經理都知掛

電光火石有創意

其實有乜好解釋，升旗又唔係你負責，投訴就搵番負責嗰個啦，我係要救人

下次有客一行埋嚟搵我講嘢就直接跳落水算
我唔撚聽 我唔撚知 我唔撚理

心聲

但唔可以咁寫架嘛

佢屌都唔係要你解釋嫁啦，是但寫d野射走佢咪算

直接print呢個post出嚟 一嘢扔落經理塊面算

參考下BINGO紙

大風咋

其實你已經打晒出黎

錯覺黎

支國旗十分克制

我真心覺得自己無做錯嘅
不過組織唔到點寫好佢 好好睇睇咁伸冤

我覺得你最有理有據既地方就係：

首先，升旗並非你既職責，但當時因爲有市民所求，所以你都禮貌上回應左佢-「當你處理好手頭上既工作之後，會盡快處理。」 而你未處理好你手頭上既工作時，市民就已經責怪你冇即時處理，咁樣係對你不公。而事實上，支旗後尾亦處好左，以證明左你係冇「膚顯」佢。

感謝真係不公講得好
tw敷衍 正字

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

季節性？ 季節性就咪撚理鳩佢啦 咁等人用 吹得你脹咩

認唔認得阿叔
下次見到佢當面同佢道歉然後影張合照大和解再放上黎

本人一如以往，緊守崗位，服務市民。

全部都可以用落封解釋信度

最緊要寫你本身責任係睇住個池
當時已即時應機
但不可以係睇池晚時間走開
只可係休息或見到清潔亞姐時同佢講

最後要重申多次本身職責及安全為先

順手吐個苦水先
時薪都串過季節性起碼話射波就射波
做時薪 無期望就無失望
季節性好多制肘 做又做得多 假又唔俾人放
即係逼人sick leave囉 揀邊日放假都成日話唔得
咁唔通唔使做私人嘢咩 假又唔放喇喎
OT做做埋埋儲落啲鐘又多到放唔哂
最後臨完季先焗住封池嚟俾人放埋啲補鐘同補假
所以唔好成日問點解無救生員返工所以封池
係office逼成咁

寫
關我撚事 我負責救人唔係整旗

宜家已經極唔夠救生員
佢夠膽炒你?

與投訴人就高度的定義未能取得一致的共識, 或因角度問題, 不曾發現區旗當時是置於高於國旗的位置, 故本人特此向投訴人鄭重表示...

咁關你撚事?!

你自己都答左當緊更+唔係你職責+都有人處理左
叫你解釋都係例行工事者

邊個叫你解釋 咪問返佢搞支旗時浸死人喺咪佢負責

做法不完善，可接受

鑒於本人 未經批准 不能目無法紀 需十分克制 緊守崗位 對於未能即時處理市民訴求 深表遺憾
同時亦希望市民 保持冷靜 理解泳客處於危險邊緣 救生員需嚴正執法
對於投訴者以政治考慮作出投訴 公然挑戰救生員救人職責 令人髮指
本人承諾 一如以往 緊守崗位 不偏不倚 服務市民

學林鄭咁講野就ok

全場最高分

強烈遣責d撚屌 著泳褲望國旗 完全都唔撚尊重我國

唔係你負責根本唔應該覆
打電話叫佢搵返負責升旗既人覆
如果唔關你事既野都可以覆
咪叫經理自己覆飽佢囉

本來都想寫篇 不過見巴打寫得咁好廢事獻醜

回：

一句講曬 偷呃拐騙旗重要定人命重要？ 如果扯旗途中有人浸親導致傷亡邊個負責？
佢夠膽答人命次要同佢負責先算啦

你解釋完應該又會問你, 點解唔即刻叫呀伯通知其他人
好撚無聊D呀叔真係

救生員當緊更個職責係扯旗?
有人浸親出事失救咪變左我問題?